<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-12-07T18:47:41-02:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Leonardo Benedeti</title><subtitle>Meu site e base de conhecimento</subtitle><author><name>Leonardo Benedeti</name></author><entry><title type="html">Projeto - App Cervejarias</title><link href="http://localhost:4000/projeto-app-cervejarias" rel="alternate" type="text/html" title="Projeto - App Cervejarias" /><published>2017-11-27T00:00:00-02:00</published><updated>2017-11-27T15:32:16-02:00</updated><id>http://localhost:4000/projeto-app-cervejarias</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/projeto-app-cervejarias">&lt;div class=&quot;grid&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;titulo a text&quot;&gt;
      &lt;h1&gt;App Cervejarias&lt;/h1&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;b&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;assets/img/app/img-app-apresentacao.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&quot;grid&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;a img&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;assets/img/app/home.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;b&quot;&gt;
      &lt;h3&gt;Tela inicial do app&lt;/h3&gt;
      &lt;span&gt;
        Aqui você consegue inserir a logo da cervejaria e alguma ação abaixo da logo, no caso deste projeto a ação foi ler um código de barras para retornar as informações da cerveja. O código está previamente cadastrado em um painel, onde você consegue gerenciar todas as cervejas que vão aparecer no app. 
      &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&quot;grid&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;a img&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;assets/img/app/side-menu.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;b&quot;&gt;
      &lt;h3&gt;Menu lateral&lt;/h3&gt;
      &lt;span&gt;
        Ele foi desenhado para o usuário conseguir acessar qualquer parte do app em qualquer página principal. Como as páginas que contém as listas de Cervejas, Petiscos, Dicas e além das listas também tem um item que retorna a home. E acima dos itens foi inserida a logo da empresa para melhorar a usabilidade do menu, inserindo um cabeçalho ao menu. 
      &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&quot;grid&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;a img&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;assets/img/app/dicas.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;b&quot;&gt;
      &lt;h3&gt;Dicas&lt;/h3&gt;
      &lt;span&gt;
        Uma página bem simples no visual e bem complexo por baixo. A tela executa uma busca de cervejas e petiscos que estão cadastrados como dica no banco de dados e os indexa em ordem, separando as cervejas dos petiscos. Cada item da lista leva diretamente ao seu referente detalhamento. 
      &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&quot;grid&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;a img&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;assets/img/app/estilos.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;b&quot;&gt;
      &lt;h3&gt;Estilos&lt;/h3&gt;
      &lt;span&gt;
        Esta página é bem semelhante a outras do app, é uma simples lista. Porém existe um filtro específico em cada lista. Neste caso o filto são pelos estilos das cervejas disponíveis no banco de dados. Ao buscar as cervejas a página mostra em ordem alfabefica todos os estilos de cervejas disponíveis.
      &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&quot;grid&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;a img&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;assets/img/app/cervejas.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;b&quot;&gt;
      &lt;h3&gt;Cervejas&lt;/h3&gt;
      &lt;span&gt;
        Página subsequente a pagina de estilos, selecionando seu estilo favorito o app vai fazer uma nova busca trazendo apenas os rótulos de cervejas referentes ao estilo escolhido, possibilitando o usuário a escolher a cerveja desejada.
      &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&quot;grid&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;a img&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;assets/img/app/cerveja.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;b&quot;&gt;
      &lt;h3&gt;Cerveja&lt;/h3&gt;
      &lt;span&gt;
        Resultado de toda jornada de cliques em busca da cerveja perfeita, esta tela mostra os detalhes da cerveja escolhida, tal como foto, descrição, cervejaria, origem, estilo, graduação alcoolica, copo, temperatura ideal e amargor. O cliente do projeto inicial escolheu não mostrar preço da cerveja, mas isso pode ser configurado facilmente, possibilitando o app funcionar como um catálogo para pedidos, que pode ser usado por vendedores da cervejaria em questão.
      &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&quot;grid&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;a img&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;assets/img/app/petiscos.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;b&quot;&gt;
      &lt;h3&gt;Petiscos&lt;/h3&gt;
      &lt;span&gt;
        Novamente uma lista simples, tal como a lista de estilos e cervejas, esta lista mostra todos os petiscos disponíveis na casa. Uma lista um pouco mais direta, não tem muitos filtros, tudo que está disponível no banco de dados como petiscos vai aparecer nesta lista para o usuário escolher o que mais lhe agrada.
      &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&quot;grid&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;a img&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;assets/img/app/petisco.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;b&quot;&gt;
      &lt;h3&gt;Petisco&lt;/h3&gt;
      &lt;span&gt;
        Tela subsequente a lista anterior, mostra também detalhes do petisco, porém com pouco menos detalhes se comparar a tela de cerveja. Está tela mostra apenas o tempo médio de preparo e os ingredientes. 
      &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&quot;grid&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;a img&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;assets/img/app/erro.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;b&quot;&gt;
      &lt;h3&gt;Erro&lt;/h3&gt;
      &lt;span&gt;
        Todas as requisições ao banco de dados dependem de internet, logo, caso o usuário esteja sem conexão ou até com uma conexão muito lenta, o retorno precisa ser amigável. Com isso todas as requisições acima possuem este erro, no caso a imagem relata o erro de buscar uma cerveja, mas cada tela tem seu erro específico para deixar bem claro ao usuário o que está acontecendo.
      &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&quot;grid&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;a img&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;assets/img/app/foto.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;b&quot;&gt;
      &lt;h3&gt;Foto e compartilhamento&lt;/h3&gt;
      &lt;span&gt;
        Esta tela agrega muito valor ao negócio do estabelecimento, ao tirar uma foto com o app e confirmar o app inclui na foto a logo do estabelecimento, assim fornecendo uma divulgação da sua marca nas redes sociais do cliente final que está utilizando o app. A foto tirada pode ser compartilhada em qualquer rede social, como Instagram, Facebook, WhatsApp...
      &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&quot;grid&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;a img&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;assets/img/app/barcode.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;b&quot;&gt;
      &lt;h3&gt;Leitor de código de barras&lt;/h3&gt;
      &lt;span&gt;
        Citado na tela Home, a função de ler os códigos de barras foi o carro chefe do projeto, inicialmente seria apenas para informações básicas da cerveja, mas ai o app se construiu em torno desta funcionalidade, que é bem simples, basta apontar o leitor para o código de barras da sua cerveja e vai encontrar informações da cerveja, caso ela esteja cadastrada no banco de dados. 
      &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&quot;grid&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;a img&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;assets/img/app/tecnologias.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;b&quot;&gt;
      &lt;h3&gt;Técnologias&lt;/h3&gt;
      &lt;span&gt;
        Para criar o app utilizei o Ionic, framework de desenvolvimento de apps híbridos. E o painel que alimenta o app, foi criado em PHP puro, sem frameworks, que acessa um banco de dados MySQL.
      &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>Leonardo Benedeti</name></author><category term="web" /><category term="ionic" /><category term="projetos" /><summary type="html">App Cervejarias Tela inicial do app Aqui você consegue inserir a logo da cervejaria e alguma ação abaixo da logo, no caso deste projeto a ação foi ler um código de barras para retornar as informações da cerveja. O código está previamente cadastrado em um painel, onde você consegue gerenciar todas as cervejas que vão aparecer no app. Menu lateral Ele foi desenhado para o usuário conseguir acessar qualquer parte do app em qualquer página principal. Como as páginas que contém as listas de Cervejas, Petiscos, Dicas e além das listas também tem um item que retorna a home. E acima dos itens foi inserida a logo da empresa para melhorar a usabilidade do menu, inserindo um cabeçalho ao menu. Dicas Uma página bem simples no visual e bem complexo por baixo. A tela executa uma busca de cervejas e petiscos que estão cadastrados como dica no banco de dados e os indexa em ordem, separando as cervejas dos petiscos. Cada item da lista leva diretamente ao seu referente detalhamento. Estilos Esta página é bem semelhante a outras do app, é uma simples lista. Porém existe um filtro específico em cada lista. Neste caso o filto são pelos estilos das cervejas disponíveis no banco de dados. Ao buscar as cervejas a página mostra em ordem alfabefica todos os estilos de cervejas disponíveis. Cervejas Página subsequente a pagina de estilos, selecionando seu estilo favorito o app vai fazer uma nova busca trazendo apenas os rótulos de cervejas referentes ao estilo escolhido, possibilitando o usuário a escolher a cerveja desejada. Cerveja Resultado de toda jornada de cliques em busca da cerveja perfeita, esta tela mostra os detalhes da cerveja escolhida, tal como foto, descrição, cervejaria, origem, estilo, graduação alcoolica, copo, temperatura ideal e amargor. O cliente do projeto inicial escolheu não mostrar preço da cerveja, mas isso pode ser configurado facilmente, possibilitando o app funcionar como um catálogo para pedidos, que pode ser usado por vendedores da cervejaria em questão. Petiscos Novamente uma lista simples, tal como a lista de estilos e cervejas, esta lista mostra todos os petiscos disponíveis na casa. Uma lista um pouco mais direta, não tem muitos filtros, tudo que está disponível no banco de dados como petiscos vai aparecer nesta lista para o usuário escolher o que mais lhe agrada. Petisco Tela subsequente a lista anterior, mostra também detalhes do petisco, porém com pouco menos detalhes se comparar a tela de cerveja. Está tela mostra apenas o tempo médio de preparo e os ingredientes. Erro Todas as requisições ao banco de dados dependem de internet, logo, caso o usuário esteja sem conexão ou até com uma conexão muito lenta, o retorno precisa ser amigável. Com isso todas as requisições acima possuem este erro, no caso a imagem relata o erro de buscar uma cerveja, mas cada tela tem seu erro específico para deixar bem claro ao usuário o que está acontecendo. Foto e compartilhamento Esta tela agrega muito valor ao negócio do estabelecimento, ao tirar uma foto com o app e confirmar o app inclui na foto a logo do estabelecimento, assim fornecendo uma divulgação da sua marca nas redes sociais do cliente final que está utilizando o app. A foto tirada pode ser compartilhada em qualquer rede social, como Instagram, Facebook, WhatsApp... Leitor de código de barras Citado na tela Home, a função de ler os códigos de barras foi o carro chefe do projeto, inicialmente seria apenas para informações básicas da cerveja, mas ai o app se construiu em torno desta funcionalidade, que é bem simples, basta apontar o leitor para o código de barras da sua cerveja e vai encontrar informações da cerveja, caso ela esteja cadastrada no banco de dados. Técnologias Para criar o app utilizei o Ionic, framework de desenvolvimento de apps híbridos. E o painel que alimenta o app, foi criado em PHP puro, sem frameworks, que acessa um banco de dados MySQL.</summary></entry><entry><title type="html">SimpleForm - Incluindo formulários simples em sites estáticos</title><link href="http://localhost:4000/inclusao-de-form-a-sites-estaticos" rel="alternate" type="text/html" title="SimpleForm - Incluindo formulários simples em sites estáticos" /><published>2017-11-22T00:00:00-02:00</published><updated>2017-11-22T15:32:16-02:00</updated><id>http://localhost:4000/inclusao-de-form-a-sites-estaticos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/inclusao-de-form-a-sites-estaticos">&lt;p&gt;Em uma alteração neste site, precisei criar um formulário de envio de emails, porém, como fazer isso com meu site hospedado no GitHubPages e ele sendo um site estático, todo em HTML ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após uma busca, econtrei uma ferramenta muito interessante que envia emails através de uma api. Você passa o seu token e já era. O email é enviado pra você como um formulário padrão de um site hospedado em um servidor completo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ferramenta se chama &lt;a href=&quot;https://getsimpleform.com/&quot;&gt;Simple Form&lt;/a&gt; e é gratuita. Basta entrar no site e pedir um token que é enviado pro seu email e já pode ser usado.
É de fato muito simples.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#ficadica&lt;/p&gt;</content><author><name>Leonardo Benedeti</name></author><category term="web" /><category term="jekyll" /><summary type="html">Em uma alteração neste site, precisei criar um formulário de envio de emails, porém, como fazer isso com meu site hospedado no GitHubPages e ele sendo um site estático, todo em HTML ? Após uma busca, econtrei uma ferramenta muito interessante que envia emails através de uma api. Você passa o seu token e já era. O email é enviado pra você como um formulário padrão de um site hospedado em um servidor completo. A ferramenta se chama Simple Form e é gratuita. Basta entrar no site e pedir um token que é enviado pro seu email e já pode ser usado. É de fato muito simples. #ficadica</summary></entry><entry><title type="html">Jekyll - Criação de blog e sites</title><link href="http://localhost:4000/criacao-de-sites-ou-blogs-com-jekyll" rel="alternate" type="text/html" title="Jekyll - Criação de blog e sites" /><published>2017-11-21T00:00:00-02:00</published><updated>2017-11-21T15:32:16-02:00</updated><id>http://localhost:4000/criacao-de-sites-ou-blogs-com-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/criacao-de-sites-ou-blogs-com-jekyll">&lt;p&gt;Todo desenvolvedor tem a necessidade pessoal de montar seu próprio site ou blog para mostrar seus trabalhos de uma maneira mais amigável, né?!
Comigo não foi diferente, porém no meu caso, precisava de algo mais simples e que não me demandasse tanto tempo para criar um site, precisava que fosse rápido, simples e funcional. Com isso iniciei as buscas e encontrei uma magia chamada Jekyll, basicamente um criador de páginas estáticas a partir de arquivos Markdown.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este site que você navega, foi criado com esta ferramenta. O intuito era ter uma base de conhecimento muito simples com um acesso mais fácil e melhor indexada, porém com a facilidade de montar e alterar templates e conteúdo, também incrementei com minhas informações profissionais, assim tentando substituir o tão formal currículo de papel. Que ainda tenho se precisar rsrs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pra utilizar o a criação de um site básico e já totalmente indexado basta rodar os comandos abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-terminal highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;gp&quot;&gt;#&lt;/span&gt; Install Jekyll and Bundler gems through RubyGems
&lt;span class=&quot;go&quot;&gt;gem install jekyll bundler

&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;gp&quot;&gt;#&lt;/span&gt; Create a new Jekyll site at ./myblog
&lt;span class=&quot;go&quot;&gt;jekyll new myblog

&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;gp&quot;&gt;#&lt;/span&gt; Change into your new directory
&lt;span class=&quot;go&quot;&gt;cd myblog

&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;gp&quot;&gt;#&lt;/span&gt; Build the site on the preview server
&lt;span class=&quot;go&quot;&gt;bundle exec jekyll serve
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Com esses comandos &lt;del&gt;e muitos outros pra configurar o ambiente que não vem ao caso por cada máquina ter suas particularidades&lt;/del&gt; você consegue criar um blog ou site estático de maneira muito simples. A maior vantagem pra mim é que já tinha costume em escrever os &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;*.md&lt;/code&gt; para repositórios onde contribuo, assim atingindo a meta de conseguir criar uma página do jeito que precisava em pouco tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pra conhecer mais detalhes da plataforma, segue abaixo links para documentação oficial e um curso gratuito no Udemy, curso este que assisti enquanto criava este site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/&quot;&gt;Documentação oficial&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.udemy.com/criando-sites-estaticos-com-jekyll/&quot;&gt;Curso no Udemy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Leonardo Benedeti</name></author><category term="web" /><category term="jekyll" /><summary type="html">Todo desenvolvedor tem a necessidade pessoal de montar seu próprio site ou blog para mostrar seus trabalhos de uma maneira mais amigável, né?! Comigo não foi diferente, porém no meu caso, precisava de algo mais simples e que não me demandasse tanto tempo para criar um site, precisava que fosse rápido, simples e funcional. Com isso iniciei as buscas e encontrei uma magia chamada Jekyll, basicamente um criador de páginas estáticas a partir de arquivos Markdown. Este site que você navega, foi criado com esta ferramenta. O intuito era ter uma base de conhecimento muito simples com um acesso mais fácil e melhor indexada, porém com a facilidade de montar e alterar templates e conteúdo, também incrementei com minhas informações profissionais, assim tentando substituir o tão formal currículo de papel. Que ainda tenho se precisar rsrs. Pra utilizar o a criação de um site básico e já totalmente indexado basta rodar os comandos abaixo: # Install Jekyll and Bundler gems through RubyGems gem install jekyll bundler # Create a new Jekyll site at ./myblog jekyll new myblog # Change into your new directory cd myblog # Build the site on the preview server bundle exec jekyll serve Com esses comandos e muitos outros pra configurar o ambiente que não vem ao caso por cada máquina ter suas particularidades você consegue criar um blog ou site estático de maneira muito simples. A maior vantagem pra mim é que já tinha costume em escrever os *.md para repositórios onde contribuo, assim atingindo a meta de conseguir criar uma página do jeito que precisava em pouco tempo. Enfim… Pra conhecer mais detalhes da plataforma, segue abaixo links para documentação oficial e um curso gratuito no Udemy, curso este que assisti enquanto criava este site. Documentação oficial Curso no Udemy</summary></entry><entry><title type="html">Status bar ionic1 rodando no iOS 11</title><link href="http://localhost:4000/status-bar-ios11-ionic1" rel="alternate" type="text/html" title="Status bar ionic1 rodando no iOS 11" /><published>2017-11-03T00:00:00-02:00</published><updated>2017-11-03T15:32:16-02:00</updated><id>http://localhost:4000/status-bar-ios11-ionic1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/status-bar-ios11-ionic1">&lt;p&gt;Em uma alteração de um aplicativo que eu mantenho, me deparei com o problema relacionado a status bar do iOS 11.
O app ficou com o header maior por não utilizar setar a cor de background da status bar, com isso ocorreram quebras de layout e a própria status bar ficou sem cor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de uma boa busca pelo assunto, encontrei o plugin que resolvia isso e logo adicionei ao projeto&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;ionic plugin add cordova-plugin-disable-ios11-statusbar
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Após a inclusão do plugin, bastou gerar um novo build e tudo se resolveu. Apenas para o iOS 11, para o iPhone X ainda não consegui testar, mas a solução deve ser bem próxima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;fonte: &lt;a href=&quot;https://issues.apache.org/jira/browse/CB-12886&quot;&gt;Issues Apache&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Leonardo Benedeti</name></author><category term="ionic" /><category term="ios" /><summary type="html">Em uma alteração de um aplicativo que eu mantenho, me deparei com o problema relacionado a status bar do iOS 11. O app ficou com o header maior por não utilizar setar a cor de background da status bar, com isso ocorreram quebras de layout e a própria status bar ficou sem cor. Depois de uma boa busca pelo assunto, encontrei o plugin que resolvia isso e logo adicionei ao projeto ionic plugin add cordova-plugin-disable-ios11-statusbar Após a inclusão do plugin, bastou gerar um novo build e tudo se resolveu. Apenas para o iOS 11, para o iPhone X ainda não consegui testar, mas a solução deve ser bem próxima. fonte: Issues Apache</summary></entry><entry><title type="html">AAPT - Como verificar detalhes de um APK</title><link href="http://localhost:4000/como-verificar-infos-de-apks" rel="alternate" type="text/html" title="AAPT - Como verificar detalhes de um APK" /><published>2017-10-24T00:00:00-02:00</published><updated>2017-10-24T15:32:16-02:00</updated><id>http://localhost:4000/como-verificar-infos-de-apks</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/como-verificar-infos-de-apks">&lt;p&gt;Recentemente em um freela, precisei verificar o version code de um apk, porém não queria subir na loja para que a mesma verificasse, queria algo mais simples, do nível de terminal. 
Dai iniciei uma busca e encontrei o binário &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;aapt&lt;/code&gt; que com algumas flags adicionais, fazem toda essa mágica, e mostram as informações do apk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como utilizar:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-terminal highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;gp&quot;&gt;$&lt;/span&gt;ANDROID_HOME/buid-tools/[android-version]/aapt dump badging &amp;lt;path-to-apk&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Utilizando este comando, consegui o que precisava, que era saber o version code do apk de um modo bem simples. 
E pra variar, encontrei essa solução no &lt;a href=&quot;https://stackoverflow.com/&quot;&gt;Stack Overflow&lt;/a&gt;, nos links abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://stackoverflow.com/questions/4470139/how-to-get-application-or-package-info-from-the-apk-file-in-the-android-applicat&quot;&gt;https://stackoverflow….e-in-the-android-applicat&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://stackoverflow.com/questions/11330165/android-aapt-can-not-be-found-on-mac&quot;&gt;https://stackoverflow…can-not-be-found-on-mac&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Leonardo Benedeti</name></author><category term="android" /><category term="apk" /><category term="appt" /><summary type="html">Recentemente em um freela, precisei verificar o version code de um apk, porém não queria subir na loja para que a mesma verificasse, queria algo mais simples, do nível de terminal. Dai iniciei uma busca e encontrei o binário aapt que com algumas flags adicionais, fazem toda essa mágica, e mostram as informações do apk. Como utilizar: $ANDROID_HOME/buid-tools/[android-version]/aapt dump badging &amp;lt;path-to-apk&amp;gt; Utilizando este comando, consegui o que precisava, que era saber o version code do apk de um modo bem simples. E pra variar, encontrei essa solução no Stack Overflow, nos links abaixo: https://stackoverflow….e-in-the-android-applicat https://stackoverflow…can-not-be-found-on-mac</summary></entry></feed>