<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-01-02T21:09:25-02:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Leonardo Benedeti</title><subtitle>Meu site e base de conhecimento</subtitle><author><name>Leonardo Benedeti</name></author><entry><title type="html">RioSulValley / Eventos</title><link href="http://localhost:4000/events-page-from-riosulvalley" rel="alternate" type="text/html" title="RioSulValley / Eventos" /><published>2018-04-17T00:00:00-03:00</published><updated>2018-04-17T14:32:16-03:00</updated><id>http://localhost:4000/events-page-from-riosulvalley</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/events-page-from-riosulvalley">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/img/rsv-eventos.png&quot; style=&quot;margin:40px auto;&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de um longo papo sobre fazer ou não uma pagina de eventos e como fazer isso pela comunidade &lt;a href=&quot;http://riosulvalley.com.br&quot;&gt;RioSulValley&lt;/a&gt;, me propus a ajudar a criar essa tal página. 
Criamos um grupo onde apenas os interessados em ajudar estavam presentes, eram estes: &lt;a href=&quot;&quot;&gt;Kaio Freitas&lt;/a&gt; - o cara que normalmente toma a frente da comunidade em diversos assuntos; &lt;a href=&quot;&quot;&gt;Ivo Soares&lt;/a&gt; - desenvolvedor atuante na comunidade, e quem mostrou a ideia que usamos para criar a página; Eu - desenvolvedor atuante na comunidade sempre que posso rsrs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com o grupo formado iniciamos o bate papo para criar essa tal página. Com uma ideia, Ivo mostrou uma página que fazia o mesmo que queriamos fazer para o RSV, era a &lt;a href=&quot;http://frontendbr.com.br/eventos/&quot;&gt;página eventos&lt;/a&gt; da comunidade &lt;a href=&quot;http://frontendbr.com.br&quot;&gt;Front-End Brasil&lt;/a&gt;, como é uma comunidade também, o código estava aberto no &lt;a href=&quot;https://github.com/frontendbr/eventos&quot;&gt;github&lt;/a&gt; deles. Sendo assim, carinhosamente fizemos um fork do projeto e iniciamos as alterações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No início atuei alterando o front para as cores e conteúdos do RSV, ao finalizar essa parte que em teoria seria a mais simples rsrs, fomos para a parte funcional da página. O Front-End Brasil, pelo próprio nome já se explica é uma comunidade em nível nacional e o RSV é regional, abrangendo todo Sul Fluminense do Rio de Janeiro, com isso precisamos alterar um dos filtros que listava os eventos por ESTADOS. Alteramos este filtro para CIDADES e assim todas as alterações que tinhamos em mente estavam prontas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com o front alterado, o Ivo iniciou sua atuação, preparando tudo que foi desenvolvido para fazendo o build final da aplicação para publicar no github pages do RSV gerando o link &lt;a href=&quot;http://riosulvalley.com.br/eventos&quot;&gt;riosulvalley.com.br/eventos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Leonardo Benedeti</name></author><category term="react" /><category term="webpack" /><category term="css" /><category term="github pages" /></entry></feed>